\documentclass{article}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{leadsheets}

\begin{document}

\begin{song}{title={Taksówki w poprzek czasu}, band="Pidżama Porno", tags={polskie}}
\begin{intro}
\chord{a} \chord{a} \chord{a} \chord{Asus4} \chord{a} \chord{Asus2} \chord{a} \\
\chord{a} \chord{a} \chord{a} \chord{Asus4} \chord{a} \chord{Asus2} \chord{a}
\end{intro}

\begin{verse}
^{a}Opętane ^{d}ćmy i ^{a}gnomy po ^{G E}lsd \\
^{a}Nocą kochankowie uczą sie miłości w bramach \\ 
Przed nocnym wolno płynie czas ferajnie \\
Nie zmienimy wody w wino \\
Zmieńmy bramy na sypialnie \\
\end{verse}

\begin{verse}
Z runsztoków cicho gra przyciasna muzyka \\
Stoją czarty na czatach i mogą ci kark połamać \\
Znikąd ratunku coraz więcej zdrady \\
Każdy stróż to szpicel \\
Szpicla trzeba zabić \\
\end{verse}

\begin{chorus}
Noc ogranicza nam tu pole do uciekania \\ 
Noc ogranicza nam to \\
Noc ogranicza nam pole do uciekania \\ 
Noc ogranicza nam to \\
Biegnij Forrest!!! \\
\end{chorus}

\begin{verse}
Ty i ja jesteśmy chirurgami tej ulicy \\ 
Tylko ty i ja umiemy wstrzymać jej tętno \\ 
O nas świadczą choćby krzyże na cmentarzach \\ 
Stryczek dla poety krew na kałamarzach \\
\end{verse}

\begin{chorus}
Noc ogranicza nam tu pole do uciekania \\
Noc ogranicza nam to \\
Noc ogranicza nam tu pole do uciekania \\ 
Noc ogranicza nam to \\
Biegnij Forrest!!! \\
\end{chorus}

\begin{verse}
Tutaj duszą się opery 100 lat po katastrofie \\ 
Echa izolują sie od hałasów \\
Nocni maruderzy śpią na skrzyżowaniach \\ 
Taksówki pędzą w poprzek czasu \\
\end{verse}

\begin{chorus}
Noc ogranicza nam tu pole do uciekania \\ 
Noc ogranicza nam to  \\
Noc ogranicza nam tu pole do uciekania \\ 
Noc ogranicza nam to \\

Biegnij ze mną w noc i pod wiatr \\ 
Biegnij ze mną w noc i pod wiatr \\
Biegnij ze mną w noc i pod wiatr \\
Biegnij ze mną w noc i pod wiatr \\
Biegnij ze mną \\
Biegnij ze mną \\
Biegnij ze mną \\
Biegnij \\
\end{chorus}

\end{song}


\begin{song}{title={Kantyczka z lotu ptaka}, band="Jacek Kaczmarski", tags={polskie}}

\begin{verse}
^{a}Patrz mój dobrotliwy Boże \\
^{C}Na swój ulubiony ludek, \\
^{G}Jak wychodzi rano w zboże \\
^{E7}Zginać harde karki z trudem. \\
^{a}Patrz, jak schyla się nad pracą, \\
^{C}Jak pokornie klęski znosi \\
^{G}I nie pyta - Po co? Za co? \\
^{E7}Czasem o coś Cię poprosi \\
^{E7}Czasem o coś Cię poprosi \\
\end{verse}

\begin{verse}
- Ujmij ^{a}trochę ^{E7}łaski ^{a}nieba! \\
Daj ^{C}spokoju w zamian, ^{G}chleba! \\
Innym ^{E7}udziel swej ^{a}miłości! \\
^{F}Nam - sprawiedli^{a}wo^{E7}ści! \\
\end{verse}

\begin{verse}
- Smuć się Chryste Panie w chmurze \\
Widząc jak się naród bawi, \\
Znowu chciałby być przedmurzem \\
I w pogańskiej krwi się pławić. \\
Dymią kuźnie i warsztaty, \\
Lecz nie pracą a - skargami, \\
Że nie taka jak przed laty \\
Łaska Twoja nad hufcami: \\
\end{verse}

\begin{verse}
- Siły grożą Ci nieczyste \\
Daj nam wsławić się o Chryste! \\
Kalwin, Litwin nam ubliża! \\
Dźwigniem ciężar Krzyża! \\
\end{verse}

\begin{verse}
- Załam ręce Matko Boska; \\
Upadają obyczaje, \\
Nie pomogła modłom chłosta - \\
Młodzież w szranki ciała staje. \\
W nędzy gzi się krew gorąca \\
Bez sumienia, bez oddechu, \\
Po czym z własnych trzewi strząsa \\
Niedojrzały owoc grzechu. \\
\end{verse}

\begin{verse}
- Co zbawienie nam, czy piekło! \\
Byle życie nie uciekło! \\
Jeszcze będzie czas umierać! \\
Żyjmy tu i teraz! \\
\end{verse}

\begin{verse}
- Grzmijcie gniewem Wszyscy Święci! \\
Handel lud zalewa boży, \\
Obce kupce i klienci \\
W złote wabią go obroże. \\
Liczy chciwy Żyd i Niemiec \\
Dziś po ile polska czystość; \\
Kupi dusze, kupi ziemie \\
I zostawi pośmiewisko...(3x) \\
\end{verse}

\begin{verse}
- Co nam hańba, gdy talary \\
Mają lepszy kurs od wiary! \\
Wymienimy na walutę \\
Honor i pokutę!(2x) \\
\end{verse}

\begin{verse}
- Jeden naród, tyle kwestii!
Wszystkich na raz - nie wysłuchasz! -
Zadumali się Niebiescy
W imię Ojca, Syna, Ducha...(3x)
\end{verse}

\begin{verse}
- Co nam hańba, gdy talary \\
Mają lepszy kurs od wiary! \\
Wymienimy na walutę \\
Honor i pokutę!(2x) \\
\end{verse}

\end{song}


\end{document}